# Схема базы данных: 
Ссылка: https://drive.google.com/file/d/1kV16RGRJh2zjpfYePkOSLJ8iOlg-fofp/view?usp=sharing

Реляционная БД с элементами ключ-значение. Предметную область можно поделить на сущности, которые укладываются в отдельные таблицы. Например: Пользователь, Заказ, Объединение. Товар имеет общие поля для всех товаров, поэтому его также можно вынести отдельной сущностью. Дополнительные уникальные свойства отдельных товаров будут храниться в таблице <ключ-значение>, а точнее, <название свойства - значение>. Например: цвет - красный. 

**Плюсы**: Используя реляционную БД мы спокойно можем пользоваться SQL, а значит удобно выбирать нужные данные из БД, фильтровать результаты. Обеспечивается независимость данных: при попытке что-то изменить или удалить, связанные сущности затрагиваются минимально. Можно создать индексы на таблицу Товар, что обеспечит быстрый отклик на запросы, а так как данные о товарах обновляются не очень часто (условие задачи), то обновление индекса будет происходить редко и не будет сильно нагружать систему. Проста в понимании, потому что все сводится к таблицам-сущностям.

**Минусы**: Требуется больший объем внешней памяти, скорость доступа ниже, по сравнению с другими структурами БД.

**Хранение медиаконтента**: медиаконтент(изображения, видео) будут храниться в файловой системе сервера, а в БД будет сохраняться только расположение(путь) этого файла(картинки, видео) в виде строки.
Схема БД представлена ниже:

![Схема базы данных](https://gitlab.com/PolyRibina/task_1.1/raw/main/db.png)


# Диграмма компонентов
Ссылка: https://drive.google.com/file/d/14WMfiydHgMLQu6yJR6d4qwHloHqoAOoJ/view?usp=sharing

![Диграмма компонентов](https://gitlab.com/PolyRibina/task_1.1/raw/main/Components.png)


